<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>os | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/os/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/os/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>os</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>os</title>
      <link>https://example.com/tag/os/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Оперционные системы</title>
      <link>https://example.com/project/example3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/example3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Операционная система (ОС) – представляет собой основу любого компьютера, это комплекс программ, решающих 2 важные задачи:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;интерфейса между устройствами вычислительной системы и прикладными программами.
управления устройствами и рабочими процессами, эффективно распределяя системные ресурсы.
Самыми популярными ОС в настоящий момент являются: Microsoft Windows, Linux, MacOS, Unix и др. Операционные системы подразделяются по областям использования, а также по специфике реализации процессов управления ресурсами компьютера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Лицензия Windows позволяет последовательно запустить несколько (а не строго одно, как в DOS) приложений и переключаться между ними в процессе работы, а также сочетает в себе удобство, широчайшие функциональные возможности и быстродействие. Для сетей с выделенными серверами характерно использование специальных сетевых ОС, оптимизированных для работы в роли либо серверов, либо клиентов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Серверные ОС сочетают в себе такие свойства, как:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;поддержка мощных аппаратных платформ,
широкий набор сетевых служб,
поддержка большого числа одновременно выполняемых процессов и сетевых соединений,
наличие развитых средств защиты и средств централизованного администрирования сети.
На компьютерах, разработанных компанией Apple, используются различные версии операционной системы Mac OS, отличающейся стабильностью, надежностью и обладающей понятным и удобным интерфейсом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ОС Linux, основным преимуществом которой является ее бесплатное распространение, уже включает в свой дистрибутив широкий спектр приложений и программ, необходимых для работы с текстами, изображениями и т. д. По своему использованию Linux практически универсальна. Данная ОС подходит как для домашних и офисных компьютеров, так и в качестве системы для сервера, интернета и локальной сети.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
